const quizData = [
  {
    question: "გლუვ ჰორიზონტალურ იატაკზე მისრიალებს ძელაკი ჰორიზონტალურად მიმართული 100 ნ ძალის მოქმედებით. განსაზღვრეთ სხეულის მიერ გავლილი მანძილი დროის იმ შუალედში, რა დროშიც ეს ძალა სხეულზე $0{,}5$ კჯ მუშაობას შეასრულებს, თუ სხეულის მოძრაობის მიმართულება ძალის მიმართულებას ემთხვევა.",
    options: ["$10 \\text{ მ}$", "$20 \\text{ მ}$", "$5 \\text{ მ}$", "$0{,}5 \\text{ მ}$", "$2{,}5 \\text{ მ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  {
    question: "რა მუშაობა შეასრულა მუშამ, თუ აიტანა 20 კგ ტვირთი და 0{,}5 კგ/მ მასის თოკი 30 მ სიმაღლეზე?",
    options: ["$1 \\text{ კჯ}$", "$5 \\text{ კჯ}$", "$8 \\text{ კჯ}$", "$8{,}25 \\text{ კჯ}$", "$-8{,}25 \\text{ კჯ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  {
    question: "რისი ტოლი სიმძლავრე განავითარა მუშამ, თუ ტვირთის ატანას 25 წმ მოანდომა?",
    options: ["$0{,}3 \\text{ კვტ}$", "$3{,}3 \\text{ კვტ}$", "$2{,}3 \\text{ კვტ}$", "$1{,}33 \\text{ კვტ}$", "$0{,}33 \\text{ კვტ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "გოგონამ რამდენჯერ უნდა გაზარდოს ციგის ძრავას სიმძლავრე, რომ სიჩქარე $1{,}5$-ჯერ გაზარდოს, თუ წინააღმდეგობის ძალა პროპორციულია სიჩქარეს?",
    options: ["$3$", "$2{,}25$", "$2{,}5$", "$1{,}5$", "$4{,}5$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  {
    question: "ჰორიზონტალურ იატაკზე მიასრიალებენ 10 კგ მასის ძელაკს 30 ნ ძალით. ხახუნის კოეფიციენტი 0{,}2-ია. რა არის ტოლქმედის მუშაობა 10 მ მანძილზე?",
    options: ["$100 \\text{ ჯ}$", "$300 \\text{ ჯ}$", "$200 \\text{ ჯ}$", "$250 \\text{ ჯ}$", "$150 \\text{ ჯ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "რა სიჩქარით უნდა მოძრაობდეს 1{,}25 კგ მასის ბურთულა, რომ ქონდეს 250 ჯ კინეტიკური ენერგია?",
    options: ["$15 \\text{ მ/წმ}$", "$20 \\text{ მ/წმ}$", "$25 \\text{ მ/წმ}$", "$10 \\text{ მ/წმ}$", "$30 \\text{ მ/წმ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  {
    question: "დამატებით რამდენი მეტრით უნდა ავწიოთ 200 გ მასის სხეული, რომ მისი პოტენციური ენერგია 5-ჯერ გაიზარდოს, თუ თავდაპირველად ის იყო 5 მ სიმაღლეზე?",
    options: ["$10 \\text{ მ}$", "$15 \\text{ მ}$", "$20 \\text{ მ}$", "$25 \\text{ მ}$", "$30 \\text{ მ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  {
    question: "დამატებით რამდენი სანტიმეტრით უნდა გავჭიმოთ თავდაპირველად 5 სმ-ით გაჭიმული 1000 ნ/მ სიხისტის ზამბარა, რომ პოტენციური ენერგია 1{,}95 ჯ-ით გაიზარდოს?",
    options: ["$3 \\text{ სმ}$", "$5 \\text{ სმ}$", "$6 \\text{ სმ}$", "$7 \\text{ სმ}$", "$8 \\text{ სმ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "მაქსიმუმ რამდენი სანტიმეტრით გაიჭიმება 200 გ ბურთულას მიმაგრებული ზამბარა, როდესაც ბურთულას ანიჭებენ 20 მ/წმ სიჩქარეს?",
    options: ["$10 \\text{ სმ}$", "$14 \\text{ სმ}$", "$16 \\text{ სმ}$", "$18 \\text{ სმ}$", "$20 \\text{ სმ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "როდესაც ბურთულას კინეტიკური ენერგია 3-ჯერ მეტი იყო ზამბარას პოტენციურ ენერგიაზე, რამდენი სმ-ით იყო გაჭიმული ზამბარა?",
    options: ["$10 \\text{ სმ}$", "$14 \\text{ სმ}$", "$16 \\text{ სმ}$", "$18 \\text{ სმ}$", "$20 \\text{ სმ}$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  {
    question: "სხული იწყებს ვარდნას დედამიწის ზედაპირიდან 20 მ სიმაღლიდან. რა სიჩქარით დაეჯახება იგი?",
    options: ["$5 \\text{ მ/წმ}$", "$10 \\text{ მ/წმ}$", "$15 \\text{ მ/წმ}$", "$20 \\text{ მ/წმ}$", "$25 \\text{ მ/წმ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  {
    question: "რა მუშაობა შესრულდა 10 კგ ტვირთზე მოქმედი სიმძიმის ძალით გათავისუფლების მომენტიდან იმ მომენტამდე, როდესაც სიმძიმე გაუტოლდა დრეკადობის ძალას (1000 ნ/მ ზამბარა)?",
    options: ["$10 \\text{ ჯ}$", "$5 \\text{ ჯ}$", "$15 \\text{ ჯ}$", "$0{,}5 \\text{ ჯ}$", "$20 \\text{ ჯ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  {
    question: "რა მუშაობა შეასრულა დრეკადობის ძალამ ზუსტად იმავე მომენტამდე?",
    options: ["$-10 \\text{ ჯ}$", "$-5 \\text{ ჯ}$", "$-15 \\text{ ჯ}$", "$-0{,}5 \\text{ ჯ}$", "$-20 \\text{ ჯ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  {
    question: "პარაშუტისტის ჰაერის წინააღმდეგობის ძალის მიერ შესრულებული მუშაობა, თუ ის 100 მ სიმაღლეზე 10 მ/წმ სიჩქარით იყო და დაეშვა 2 მ/წმ სიჩქარით (80 კგ)?",
    options: ["$-68470 \\text{ ჯ}$", "$-85450 \\text{ ჯ}$", "$-83840 \\text{ ჯ}$", "$-48690 \\text{ ჯ}$", "$-86450 \\text{ ჯ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "ნავთში ჩაძირვისას როგორ იცვლება სისტემისა და ნავთის პოტენციური ენერგია?",
    options: [
      "სისტემის იზრდება, ნავთის იზრდება",
      "სისტემის არ იცვლება, ნავთის იზრდება",
      "სისტემის მცირდება, ნავთის არ იცვლება",
      "სისტემის მცირდება, ნავთის იზრდება",
      "სისტემის მცირდება, ნავთის მცირდება"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  {
    question: "30 სმ ღეროს მოაჭრეს მესამედი. რამდენითაა გადანაცვლებული მასათა ცენტრი?",
    options: ["$5 \\text{ სმ}$", "$15 \\text{ სმ}$", "$10 \\text{ სმ}$", "$20 \\text{ სმ}$", "$2{,}5 \\text{ სმ}$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  {
    question: "რომელ წერტილზე არის კვერცხი მდგრად წონასწორში?",
    options: [
      "A წერტილით - მდგრადში, B წერტილით - არამდგრადში",
      "A წერტილით - მდგრადში, B წერტილით - განურჩეველში",
      "A წერტილით - არამდგრადში, B წერტილით - განურჩეველში",
      "A წერტილით - არამდგრადში, B წერტილით - არამდგრადში",
      "A წერტილით - არამდგრადში, B წერტილით - მდგრადში"
    ],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "70 კგ ტვირთის 10 სმ-ით ასაწევად შესრულებული მუშაობა ბერკეტით (g = 10 ნ/კგ)?",
    options: ["$20 \\text{ ჯ}$", "$40 \\text{ ჯ}$", "$60 \\text{ ჯ}$", "$70 \\text{ ჯ}$", "$90 \\text{ ჯ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "35 კგ ტვირთის შესაკავებლად საჭირო ძალა ბერკეტზე (g = 10 ნ/კგ)?",
    options: ["$70 \\text{ ნ}$", "$35 \\text{ ნ}$", "$350 \\text{ ნ}$", "$50 \\text{ ნ}$", "$100 \\text{ ნ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "35 კგ ბერკეტი და 28 კგ ტვირთი. საყრდენზე დაწოლის ძალა?",
    options: ["$100 \\text{ ნ}$", "$350 \\text{ ნ}$", "$250 \\text{ ნ}$", "$500 \\text{ ნ}$", "$400 \\text{ ნ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "2 მ ღეროს ერთ ბოლოზე 3 კგ, მეორე ბოლოზე 27 კგ. სად უნდა იყოს საყრდენი?",
    options: ["$0{,}2 \\text{ მ}$", "$1{,}8 \\text{ მ}$", "$1{,}2 \\text{ მ}$", "$0{,}8 \\text{ მ}$", "$1{,}6 \\text{ მ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "4 მ ფიცარი 10 კგ, და თავში 15 კგ, ბოლოში 25 კგ ტვირთი. სად უნდა იყოს საყრდენი?",
    options: ["$1{,}2 \\text{ მ}$", "$0{,}8 \\text{ მ}$", "$1{,}6 \\text{ მ}$", "$2{,}4 \\text{ მ}$", "$2 \\text{ მ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  {
    question: "როდის არის საყრდენებზე დაწოლის ძალების ჯამი ფიცრისათვის (15, 25 კგ და 10 კგ ფიცარი)?",
    options: ["$150 \\text{ ნ}$", "$250 \\text{ ნ}$", "$500 \\text{ ნ}$", "$400 \\text{ ნ}$", "$360 \\text{ ნ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  {
    question: "ფირფიტაზე მოქმედი მაბრუნებელი მომენტების ჯამის მოდული (F1=50ნ, F2=F3=20ნ, გვერდი 10 სმ)?",
    options: ["$2{,}5 \\text{ ნმ}$", "$1{,}5 \\text{ ნმ}$", "$1 \\text{ ნმ}$", "$2 \\text{ ნმ}$", "$0{,}5 \\text{ ნმ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  {
    question: "საყრდენზე მყოფ ბერკეტზე ერთნაირი მცირე ტვირთები აკიდეს ბოლოებზე და მაინც არ გაწონასწორდა. რატომ?",
    options: [
      "ბერკეტის არაერთვაროვნება",
      "ტვირთების სხვადასხვა მოცულობა",
      "საყრდენთან ხახუნის ძალა",
      "ბერკეტის ერთგვაროვნება",
      "ტვირთის სიღრუე"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  }
];
